【支那】尾牙抽中13萬大獎，公司炒人唔認數！

深圳一間公司的櫃檯人員李小姐在尾牙時抽中了大獎11萬人民幣，當時拍下了她上台領取象徵11萬人民幣的大型支票影片，現場氣氛相當熱鬧。

尾牙後公司僅先支付她2萬元人民幣，並在不久之後無故將她開除，主張「公司的贈予可以收回」拒絕將獎金餘額付清，李小姐憤而提告。

她就職的公司負責人表示公司一向有尾牙獎金只保證提供給次年度在公司服務滿期的員工這項不成文規定，李小姐既然被開除無法做滿，公司自然也就撤消其餘的獎金。李小姐的律師則認為尾牙獎金不算是一般贈予，具有與員工薪水一般的承諾性，並提供當時的得獎畫面作為提告資料。

之後法院判決公司敗訴，需支付獎金全額給李小姐，但也傳出公司不服打算再上訴的消息。這則新聞曝光後，網友覺得「應該曝光公司名稱」、「對員工失信能有什麼發展」，有人提出一定是「黑箱作業操作失誤，沒抽到內定得獎的人」事件才會發展到這個局面，也同樣被評「連抽獎黑箱程序都做不好，哪能有前途」。

呢d都係老闆故意比條女抽中

點知抽錯另一條女

啲支閪公司真係好撚垃圾

嘩，原來大陸係用抽獎去比家用

香港都係

支那人最叻落格

可能條女唔聽話，分手呢

支那老闆: 我比咗2萬蚊上期，你咁都唔識做？

支那有上訴嘅咩

抽大信封

收買法官咪得LOR